[非突發]東方____傳被中資收購

Cosco is to buy OOCL – 'almost a done deal' says insider

By Mike Wackett 20/06/2017

China’s Cosco Shipping may be about to announce that it is to acquire Hong Kong-based carrier OOCL.

An insider source has told The Loadstar a takeover of the container arm of Tung family-led Orient Overseas International (OOIL) is “almost a done deal”.

In January, reports surfaced of a $4bn price tag put on the container line by OOIL as the Chinese state-owned line, French carrier CMA CGM and Taiwanese line Evergreen were touted as potential bidders.

However, all parties denied at the time that they were in talks.

Subsequently OOCL joined with Cosco, CMA CGM and Evergreen in the Ocean Alliance and saw volumes and revenues improve in the first quarter, year on year.

But the gap between the top tier of carriers has widened after a spate of M&A activity in the past two years, leaving OOCL with just a 3.3% global market share, according to Alphaliner data, competing against Maersk Line’s 19% (including Hamburg Sud), MSC’s 14.7%, CMA CGM’s 11.1% and Cosco’s 8.3% share of the container market.

Nevertheless, OOCL has done what it can to match its bigger peers and in 2015 placed an order with Samsung Heavy Industries for six 20,000 teu-plus ultra-large container vessels (ULCVs).

In the frenzied liner M&A activity – induced by heavy industry losses – Cosco was merged with compatriot state-run China Shipping Container Lines; CMA CGM swallowed up Neptune Orient Lines; Hapag-Lloyd merged with UASC; and Maersk Line is in the process of acquiring Hamburg Sud.

OOIL’s shares surged by around 30% in January on expectations of a deal to sell OOCL, which, analyst Drewry suggested, would be a “good buy”, given its long track record of producing above par results, even during industry downturns.